{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/107","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":107,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/6","o:id":6},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Paris 2024 : Thomas Bach, patron du CIO, souhaite que les Jeux laissent \u0022un h\u00e9ritage durable et sportif au-del\u00e0 de 2024\u0022","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T17:06:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T17:06:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Paris 2024 : Thomas Bach, patron du CIO, souhaite que les Jeux laissent \u0022un h\u00e9ritage durable et sportif au-del\u00e0 de 2024\u0022"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Le pr\u00e9sident du CIO estime que \u0022Paris 2024 renforcera le r\u00f4le du sport, notamment dans l\u0027\u00e9ducation, l\u0027\u00e9galit\u00e9 de genre, l\u0027action climatique, l\u0027inclusion\u0022. \u0022Quelle plus belle illustration que le slogan de Paris 2024 ! Avec \u0022Ouvrons grand les Jeux\u0022, Paris 2024 permettra au plus grand nombre, en France et dans le monde entier, de vivre l\u0027esprit et les valeurs olympiques. Avec des sports jeunes et urbains, une parit\u00e9 hommes femmes et une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u0027olympiens et de fans olympiques, ces Jeux laisseront aussi un h\u00e9ritage durable et sportif au-del\u00e0 de 2024.\u0022"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Impact \u00e9cologique et JO"}],"argu:hasMonde":[{"type":"literal","property_id":196,"property_label":"A comme monde","is_public":true,"@value":"Monde civil"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":" [Le dirigeant] estime que Paris 2024, [renforcera le r\u00f4le du sport dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.]. \n"}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/22","value_resource_id":22,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Id\u00e9ologique"},{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/29","value_resource_id":29,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Psychologique\/Emotionnel"}]}