[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/36","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":36,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/17","o:id":17},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"cadrage bas\u00e9 sur la pr\u00e9sentation","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:24:39+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:38:31+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"cadrage bas\u00e9 sur la pr\u00e9sentation "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019un tel cadre concernait en large partie les jeunes des milieux populaires, et qu\u2019\u00e0 partir des ann\u00e9es 1980 leurs principaux lieux de r\u00e9sidence, les banlieues, commen\u00e7aient \u00e0 pr\u00e9senter des s\u00e9rieux probl\u00e8mes d\u2019ordre public, la question des sorties pr\u00e9coces du syst\u00e8me scolaire fut alors abord\u00e9e sous l\u2019angle de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 urbaine  (Ravon, 2000)."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Analyse des controverses sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadragePr\u00e9sentation"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"\u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019[rappel du cadre] [nombre] les jeunes des [lieu] et qu\u2019\u00e0 partir des [ann\u00e9es] [type de lieux], commen\u00e7aient \u00e0 pr\u00e9senter des [\u00e9nonc\u00e9 des faits], la question des [cause] fut alors abord\u00e9e sous l\u2019angle [cons\u00e9quence]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/43","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":43,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/17","o:id":17},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"cadrage bas\u00e9 sur l\u0027amplification","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:29:01+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:33:26+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"cadrage bas\u00e9 sur l\u0027amplification"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"L\u2019objectif est alors de garder \u00e0 l\u2019\u00e9cole les publics \u00e0 risque d\u2019\u00e9chec afin de les prot\u00e9ger des dangers de la marginalisation et de la d\u00e9viance une fois confront\u00e9s \u00e0 un march\u00e9 du travail de plus en plus herm\u00e9tique, notamment \u00e0 l\u2019\u00e9gard des demandeurs d\u2019emploi d\u00e9pourvus de qualifications."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Analyse des controverse sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageAmplification"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"L\u2019objectif est alors de [\u00e9nonc\u00e9] [population - \u00e9chantillon] afin de [\u00e9nonc\u00e9 des faits] une fois confront\u00e9s \u00e0 [cadrage \/ situation] de plus en plus [qualificatif], notamment \u00e0 l\u2019\u00e9gard des [\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/55","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":55,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/17","o:id":17},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Cadrage pr\u00e9sentation \u003E analogie","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:41:44+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:45:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Cadrage pr\u00e9sentation \u003E analogie"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Les pouvoirs publics se rendent donc vite compte que la lutte contre l\u2019absent\u00e9isme, premier signe d\u2019un potentiel processus de d\u00e9saffiliation scolaire, devient peu \u00e0 peu synonyme de lutte contre la d\u00e9linquance : \u00ab un jeune, parce qu\u2019il tra\u00eene dans la rue, est suppos\u00e9 inscrit dans un processus d\u00e9bouchant sur des pratiques de transgression [\u2026] n\u00e9cessitant une protection institutionnelle \u00bb (Douat, 2007, p. 153)."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Analyse des controverses sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadragePr\u00e9sentation"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/14","value_resource_id":14,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"TransfertAnalogie"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[institution] se rendent donc vite compte que [\u00e9nonc\u00e9 des faits] premier signe d\u2019un potentiel processus de [\u00e9nonc\u00e9], devient peu \u00e0 peu synonyme de [\u00e9nonc\u00e9 des faits] : [exemple] "}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/59","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":59,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/17","o:id":17},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Cadrage bas\u00e9 sur la nomination \u003E autorit\u00e9 comp\u00e9tence","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:48:37+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:16:11+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Cadrage bas\u00e9 sur la nomination \u003E autorit\u00e9 comp\u00e9tence"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s Esterle-Hedibel (2006), les facteurs qui contribuent \u00e0 structurer les pr\u00e9occupations autour des sorties scolaires pr\u00e9coces se r\u00e9sument \u00e0 \u00ab trois pr\u00e9suppos\u00e9s li\u00e9s entre eux dans le d\u00e9bat public : mont\u00e9e de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, augmentation et rajeunissement de la d\u00e9linquance juv\u00e9nile, d\u00e9veloppements des \u00ab violences \u00bb \u00bb"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Analyse des controverses sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/10","value_resource_id":10,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageNomination"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s [nom de personne] [date], les facteurs qui contribuent \u00e0 structurer [objet de l\u0027argument] se r\u00e9sument \u00e0 [\u00e9nonc\u00e9 de la nomination]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/63","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":63,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/17","o:id":17},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"cadrage bas\u00e9 sur la pr\u00e9sentation","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:52:28+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:52:28+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"cadrage bas\u00e9 sur la pr\u00e9sentation"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019un tel cadre concernait en large partie les jeunes des milieux populaires, et qu\u2019\u00e0 partir des ann\u00e9es 1980 leurs principaux lieux de r\u00e9sidence, les banlieues, commen\u00e7aient \u00e0 pr\u00e9senter des s\u00e9rieux probl\u00e8mes d\u2019ordre public, la question des sorties pr\u00e9coces du syst\u00e8me scolaire fut alors abord\u00e9e sous l\u2019angle de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 urbaine (Ravon, 2000)."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Analyse des controverses sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadragePr\u00e9sentation"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"\u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019[rappel du cadre] [nombre] les jeunes des [lieu] et qu\u2019\u00e0 partir des [ann\u00e9es] [type de lieux], commen\u00e7aient \u00e0 pr\u00e9senter des [\u00e9nonc\u00e9 des faits], la question des [cause] fut alors abord\u00e9e sous l\u2019angle [cons\u00e9quence]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/82","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":82,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/17","o:id":17},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"cadrage pr\u00e9sentation \u003E amalgame","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:07:49+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:07:49+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"cadrage pr\u00e9sentation \u003E amalgame"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Selon les donn\u00e9es disponibles, les sortants du syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais sans dipl\u00f4me secondaire du second cycle \u00e9taient 39 % en 1980 alors qu\u2019ils \u00e9taient 12 % en 2009 (Bernard, 2011)"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Analyse des controverses sur l\u0027immigration"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadragePr\u00e9sentation"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/12","value_resource_id":12,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"TransfertAmalgame"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Selon [source], [\u00e9nonc\u00e9]\u00e9taient [pourcentage] en [ann\u00e9e] alors qu\u2019ils \u00e9taient [pourcentage] en [ann\u00e9e]"}]}]