[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/107","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":107,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/6","o:id":6},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Paris 2024 : Thomas Bach, patron du CIO, souhaite que les Jeux laissent \u0022un h\u00e9ritage durable et sportif au-del\u00e0 de 2024\u0022","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T17:06:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T17:06:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Paris 2024 : Thomas Bach, patron du CIO, souhaite que les Jeux laissent \u0022un h\u00e9ritage durable et sportif au-del\u00e0 de 2024\u0022"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Le pr\u00e9sident du CIO estime que \u0022Paris 2024 renforcera le r\u00f4le du sport, notamment dans l\u0027\u00e9ducation, l\u0027\u00e9galit\u00e9 de genre, l\u0027action climatique, l\u0027inclusion\u0022. \u0022Quelle plus belle illustration que le slogan de Paris 2024 ! Avec \u0022Ouvrons grand les Jeux\u0022, Paris 2024 permettra au plus grand nombre, en France et dans le monde entier, de vivre l\u0027esprit et les valeurs olympiques. Avec des sports jeunes et urbains, une parit\u00e9 hommes femmes et une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u0027olympiens et de fans olympiques, ces Jeux laisseront aussi un h\u00e9ritage durable et sportif au-del\u00e0 de 2024.\u0022"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Impact \u00e9cologique et JO"}],"argu:hasMonde":[{"type":"literal","property_id":196,"property_label":"A comme monde","is_public":true,"@value":"Monde civil"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":" [Le dirigeant] estime que Paris 2024, [renforcera le r\u00f4le du sport dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.]. \n"}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/22","value_resource_id":22,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Id\u00e9ologique"},{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/29","value_resource_id":29,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Psychologique\/Emotionnel"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/106","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":106,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/6","o:id":6},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"JO 2024 : \u00e0 Tahiti, les d\u00e9bats se poursuivent autour du site pour l\u2019\u00e9preuve de surf","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T17:01:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T17:01:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"JO 2024 : \u00e0 Tahiti, les d\u00e9bats se poursuivent autour du site pour l\u2019\u00e9preuve de surf"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Milton Parker, vice-pr\u00e9sident de l\u2019association Atihau, qui g\u00e8re un domaine couvrant une large partie du village de Teahupo\u2019o. Fin octobre, il a invit\u00e9 le gouvernement polyn\u00e9sien \u00e0 emp\u00eacher le projet et a affirm\u00e9 que \u00ab \u00e7a va \u00eatre une catastrophe \u00bb \u00e9cologique puisqu\u2019il \u00ab n\u2019est pas possible \u00bb de mener le chantier \u00ab proprement \u00bb. \u00ab D\u00e8s qu\u2019ils vont commencer \u00e0 casser le corail, c\u2019est l\u00e0 qu\u2019il va falloir intervenir. Les techniciens disent qu\u2019ils connaissent le site, mais c\u2019est faux, ils nous mentent \u00bb, a-t-il assur\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"L\u0027impact \u00e9cologique et les JO"}],"argu:hasMonde":[{"type":"literal","property_id":196,"property_label":"A comme monde","is_public":true,"@value":"Monde Civil"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/3","value_resource_id":3,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9T\u00e9moignage"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Milton Parker]+ [vice-pr\u00e9sident de l\u0027association] + [est alarm\u00e9 sur la tenue de la comp\u00e9tion]."}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/32","value_resource_id":32,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"G\u00e9omorphologique \u0026 g\u00e9ologique"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/80","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":80,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/6","o:id":6},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Stades abandonn\u00e9s, chantiers d\u00e9mesur\u00e9s, pollution\u2026 Paris 2024 va-t-il avoir les m\u00eames cons\u00e9quences \u00e9cologiques que les pr\u00e9c\u00e9dents JO ? Metaphore","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:07:17+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:16:51+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Stades abandonn\u00e9s, chantiers d\u00e9mesur\u00e9s, pollution\u2026 Paris 2024 va-t-il avoir les m\u00eames cons\u00e9quences \u00e9cologiques que les pr\u00e9c\u00e9dents JO ? Metaphore "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Des \u00e9l\u00e9phants blancs apr\u00e8s Paris 2024 ? Il s\u0027agit de l\u0027un des points forts de ces JO parisiens : 95% des infrastructures pr\u00e9vues sont d\u00e9j\u00e0 existantes ou temporaires. Parmi les nouvelles installations, le futur Centre aquatique olympique \u00e0 Saint-Denis pour accueillir les \u00e9preuves de plongeon et de natation. Au niveau des installations temporaires, les \u00e9preuves se d\u00e9rouleront dans des sites iconiques de la capitale comme sous la Tour Eiffel ou sur la place de la Concorde"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Impact \u00e9cologique et JO"}],"argu:hasMonde":[{"type":"literal","property_id":196,"property_label":"A comme monde","is_public":true,"@value":"Monde Industriel"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/12","value_resource_id":12,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"TransfertAmalgame"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"\n[Expression], [Paris 2024], 95% des [Infrastructures des Jeux Olympiques 2024]. Parmi les nouvelles [nfrastructures] : [\u00e0 Saint-Denis], [Infrastructure temporaire] se d\u00e9rouleront sites iconiques parisiens comme [Tour Eiffel], [Place Concorde]. \n"}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/23","value_resource_id":23,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Environnement"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/49","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":49,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/6","o:id":6},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"JO 2024 : \u00e0 Tahiti, les d\u00e9bats se poursuivent autour du site pour l\u2019\u00e9preuve de surf","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:36:27+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:52:36+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"JO 2024 : \u00e0 Tahiti, les d\u00e9bats se poursuivent autour du site pour l\u2019\u00e9preuve de surf"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Des vagues mythiques dans un cadre idyllique,. Le spot de Teahupo\u2019o est r\u00e9put\u00e9 aupr\u00e8s des surfeurs du monde entier, c\u2019est ce qui avait notamment motiv\u00e9 sa s\u00e9lection pour l\u2019\u00e9preuve des JO. Si Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra se dit pr\u00eate \u00e0 discuter pour \u00ab trouver la meilleure solution \u00bb, elle ne cache pas que son c\u0153ur balance pour \u00ab ce site extraordinaire [\u2026], o\u00f9 il y a cette vague inou\u00efe, absolument unique au monde \u00bb"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Impact \u00e9cologique et JO"}],"argu:hasMonde":[{"type":"literal","property_id":196,"property_label":"A comme monde","is_public":true,"@value":"Monde Civique"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/11","value_resource_id":11,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageExpolition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Site Olympique}, [\u00e9nonc\u00e9 de l\u2019exposition qui porte sur l\u2019objet de l\u2019argument], est pl\u00e9biscit\u00e9e \/ choisi par [Ministre de l\u0027Education des Sports et des Jeux Olympiques, Paralympiques], [\u00e9nonc\u00e9 du contenu th\u00e9matique\nde l\u2019argument],\n\n"}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/29","value_resource_id":29,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Psychologique\/Emotionnel"}]}]